王志民：習近平關心港 十日三度下指示

王志民：習近平關心港 十日三度下指示

【本報訊】國家主席習近平早前就香港發生多件大事，向中聯辦發出指示，中聯辦主任王志民（圖）日前召開中聯辦領導班子會議，要求中聯辦學習貫徹習對港連續3次作出的指示，王志民指習在10天內連續3次親自就香港下指示，顯示習縱使日理萬機，仍一直關心香港情況，形容是「中南海始終直通人民群眾」。有熟悉內地時事評論員認為，王想藉習關注香港民情，為習在港建立威信，爭取港人認同。

評論員指藉體恤建威信

中聯辦在官方網站發稿，指王志民前日主持中聯辦領導班子會議，要求學習貫徹習近平對港連續3次作出的重要指示批示，王所指的3次指示，包括就國學大師饒宗頤逝世、指示中聯辦轉達對饒逝世悼念及對家屬的慰問；大埔巴士車禍後、指示中聯辦轉達對事故死傷者哀悼和慰問、充份肯定特區政府救助工作；以及向少年警訊成員回信。
王指習在不到10天內連續3次親自關心關注香港，又在春節團拜會上向港人致以新春祝福，反映習縱使日理萬機，仍親自關心港人情況，又重提習曾說過「香港一直牽動着我的心」這句話，形容「中南海始終直通人民群眾」，要求中央駐港機構要做到5個看齊，當中包括要增強政治意識、支持特區政府發展經濟，配合港府推動大灣區發展、着力促進港人及年輕人增強國家意識及文化認同等。
熟悉內地時政的時事評論員劉銳紹認為，王刻意提到3件近期習近平關注香港的事，正反映內地的封建管治文化，亦即是藉體恤、理解民情來建立威信，「宣傳領導人無處不在，領導人喺呢度」，這對於順從政權的人來說，可以是安撫萬民，而對不順從政權的人來說就是宣威。劉又指，雖然外國的領導人亦會類似的做法，但外國百姓有權選擇自己的領袖，故此與內地封建的管治文化下宣威不同。
■記者莫劍弦

習大大好野

習大大有心了

咁即係其實習總做過d 咩野？

新春伊始，中央政府駐港聯絡辦主任王志民22日主持召開中聯辦領導班子會議，集中學習貫徹習近平總書記春節前親切關懷香港同胞並連續3次作出重要指示批示和有關重要講話精神。外交部駐港特派員公署特派員謝鋒、解放軍駐港部隊司令員譚本宏等參加會議。

2月6日，國學大師饒宗頤先生逝世，習總書記立即指示中聯辦負責人轉達對饒老逝世的悼念和對家屬的慰問。

2月10日，香港新界大埔公路發生重大交通事故，習總書記第一時間瞭解有關傷亡和救助情況，並指示中聯辦負責人向特區政府轉達對事故遇難者的哀悼、對遇難者家屬及受傷者的親切慰問和對特區政府及時有效救助工作的充分肯定。

2月14日，習總書記又親自給香港「少年警訊」成員回信，表達對香港青少年朋友的問候、關愛和期許。

無電話架？

違反基本法喎

有用就下order叫777派錢啦
雜種狗

習狗

又唔撚派錢,冇撚用嘅陽痿死肥佬

總書記

真係關心年輕人就幫佢地壓樓價

一個文盲娶個軍妓仲可以做共匪阿頭

支那真係dreamland

基本法唔係話高度自治 除左軍事外交之外所有事都係香港話事嘅咩?
點解要大陸下指示?關佢叉事?

我想回信

屌你老母

試吓單拖行去菜街
睇吓你俾人斬開幾多舊 舊

上面有幾個恨派錢恨到咁